Q1.Class is user-defined datatype.
Ans.true

Q2.Private members of the class are not accessible from outside the class.
Ans.true

Q3.Setter Method is used to update the variable in object
Ans.true

Q4.Getter Method is used to retrieve value of the variable from object
Ans.true

Q5.Constructor can have different name then the class.
Ans.false

Q6.Constructor has return value.
Ans.false

Q7.Java adds default constructor in class, even if parameterized constructor is declared by the user
Ans.false

Q8.What type of relationship does child class have with parent class?
Ans.IS-A relationship

Q9.Extends keyword is used to inherit the properties of the class.
Ans.true

Q10.In Java, The nameless object is known as ……………………
Ans.anonymous object

Q11.In Java, Variables of class are set as …………. to achieve encapsulation.
Ans.Private

Q12.Setter and getter methods are used to obtain encapsulation.
Ans.true

Q13.Class variables are hidden from other class in encapsulation.
Ans.true

Q14.class Bank{
 
    public void print() {
 
            System.out.println("Printing passbook for bank");
 
        }
 }
 
class SbiBank extends Bank{
 
    public void print() {
            System.out.println("Printing passbook for SBI bank");
        }
 
}
 
public class TestPolymorphism {
 
public static void main(String[] args) {
        Bank BankPrint= new SbiBank();
        BankPrint.print();
 
    }
 
}
Ans.printing passbook for SBI bank







































